---
layout: post.njk
title: Das Ungleiche gleich machen
date: 2022-12-31T15:50
---
Gift wird immer in Honigfässern serviert. Das Gerede von Geichheit und Egalitarismus wird als *humanistisch*, als *menschlich* verkauft. Dabei gibt es nichts, was mehr Anti-Mensch ist; nicht Anti-spezifischer-Mensch, doch Anti-Mensch-als-Ganzes, Anti-Mensch-als-Idee-oder-Konzept.

Die Welt ist von Natur aus ungleich. Der einzige Weg sie gleich zu machen besteht darin allem und jedem ihre Individualität zu nehmen. Dies geschieht nie im Interesse des Einzelnen, auch wenn es so verkauft wird, es geschieht immer im Interesse etwas Höheren.

Betrachten wir uns das Musterbeispiel einer Gleichmachung: die Armee. Jeder trägt die gleiche Unifrm, jeder marschiert im Gleichschritt, jeder hat mehr oder weniger den gleichen Tagesablauf. Wem dient diese Prozedur? Dem Soldaten? Nein, dem Militär an sich und damit dem Staat. Wenn ein Krieg ausbricht, dann ist das Kriterium dafür, dass er gewonnen oder verloren wurde nicht, ob jeder einzelne Soldat am Leben ist. Wenn Einzelne fallen oder schwer verwundet werden, dann mag es von dem Militär betrauert oder sogar mit Orden geehrt werden; daran, dass ein Leben zerstört oder stark eingeschränkt wurde, ändert es nichts und darum ging es auch nie. Der Einzelne ist egal, das Militär ist also Anti-Soldat, aber Pro-Armee – für diesen Zweck mussten die Soldaten entindividualisiert bzw. gleichgemacht werden.

Doch ist das nicht natürlich, sich für etwas Höheres einzusetzen, selbst wenn man die Gefahr eingeht, dass man dafür geopfert wird? Wenn z.B. mitten in der Nacht jemand ins Haus einbricht, dann wird auch erwartet, dass der Mann sich der Gefahr stellt, um seine Familie zu schützen; die Familie ist in dem Fall höher als der Mann, doch wird dieser Akt nicht als Anti-Mann wahrgenommen.

Dies ist richtig, doch besteht der Unterschied darin, dass eine Familie eine natürliche und organische Einheit ist, im Gegensatz zum Nationalstaat, der höchst künstlich ist, so künstlich, dass der einzige Weg, um ihn am Leben zu halten eine Unmenge Bürokratie und Gewalt erfordert. Eine Familie zu schützen folgt aus dem Instinkt, eine vorherige "Gleichmachung" und Anti-Individualisierung ist dabei nicht nötig. Eine Familie ist eine Erweiterung des Individuellen, sie ist, was man "deine Leute" nennt – im eigentlichen Sinne. Dies nutzt der Staat übrigens auch aus, indem er "deine Leute" auf die ganze Nation erweitert, um den Instinkt, diese zu schützen, zu kapern. Sich aber so einem riesigen Konstrukt wie der Bevölkerung eines Landes innerlich zugehörig zu fühlen, ist höchst unnatürlich – wir, die Stammesmenschen sind – dass dies immer nur als Folge von Manipulation und Gehirnwäsche geschieht.